\documentclass{article}
\usepackage[english,greek]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\lt}{\latintext}
\newcommand{\gt}{\greektext}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\title{Δεύτερη Προαιρετική Εργασία \\ στις Τεχνικές Δόμησης Δεδομένων}
\author{Ονοματεπώνυμο: Μαυροματάκης Δημήτριος \\ ΑΕΜ: 2215}
\date{\today}
 
\begin{document}
\maketitle
\section{}

\lt a. \gt Οι ενέργειες που θα γίνουν είναι οι εξής:
\begin{enumerate}
\item Έρχεται ο πελάτης 1 και η πρότασή του γίνεται δεχτή επειδή το αυτοκίνητο είναι ανοίκιαστο.
\item Έρχεται ο πελάτης 2 αλλά η πρότασή το αποκρύπτεται επειδή δεν ισχύει $p_2>1.5 \dot p_1$.
\item Έρχεται ο πελάτης 3 και η πρότασή του γίνεται δεκτή επειδή ισχύει $p_3>1.5 \dot p_1$. Άρα ο 3 έχει το αμάξι και ο 1 το παρέδωσε χωρίς να πληρώσει.
\item Έρχεται ο πελάτης 4 και η πρότασή του γίνεται δεκτή. Άρα ο 4 έχει το αμάξι και ο 3 το παρέδωσε χωρίς να πληρώσει.
\item Έρχεται ο πελάτης 5 αλλά η πρότασή το αποκρύπτεται.
\item Έρχεται ο πελάτης 6 αλλά η πρότασή το αποκρύπτεται.
\item Επιστρέφει ο πελάτης 4 επειδή έχει συμπληρώσει μια μονάδα χρόνου και πληρώνει 3.0
\item Έρχεται ο πελάτης 7 και η πρότασή του γίνεται δεχτή επειδή το αυτοκίνητο είναι ανοίκιαστο.
\item Επιστρέφει ο πελάτης 7 επειδή έχει συμπληρώσει μια μονάδα χρόνου και πληρώνει 4.5
\item Έρχεται ο πελάτης 8 και η πρότασή του γίνεται δεχτή επειδή το αυτοκίνητο είναι ανοίκιαστο.
\item Επιστρέφει ο πελάτης 8 επειδή έχει συμπληρώσει μια μονάδα χρόνου και πληρώνει 6.2
\end{enumerate}
Άρα το συνολικό κέρδος είναι $3+4.5+6.2=13.7$


\lt b. \gt
Με την βοήθεια υπολογιστή υπολόγισα ότι καλύτερο κόστος έχουμε αν γίνουν δεκτοί οι πελάτες 1, 4, 7 και 8 και ολοκληρωθεί η ενοικίαση που κάνανε. Το συνολικό κόστος είναι $1+3+4.5+6.2=14.7$


\lt c. \gt
Όταν $c=1$ μπορεί να έρθει ένας πελάτης στο χρόνο 1 με προσφορά 1. Του δίνουμε το αμάξι. Μετά αν έρθει ένας πελάτης στο χρόνο 1.5 με προσφορά 1.1, τότε παίρνουμε το αμάξι από τον πρώτο και το δίνουμε στον δεύτερο επειδή έχει καλύτερη προσφορά. Αν έρθεις ένας τελευταίος πελάτης στο χρόνο 2.1 και έχει προσφορά 1.2 τότε θα πάρουμε το αμάξι από τον δεύτερο και θα το δώσουμε στον τελευταίο, θα περιμένουμε 1 χρόνο μέχρι να το επιστρέψει και θα πάρουμε τα λεφτά που μας είχε υποσχεθεί. Άρα τελικά θα έχουμε μόνο 1.2 κέρδος. Το βέλτιστο πόσο που θα μπορούσαμε να έχουμε είναι αν νοικιάζαμε στον πρώτο και στον τρίτο, δηλαδή 2.2. Αν δηλαδή οι πελάτες έρχονται με σειρά από τον πιο φτηνό στον πιο ακριβό με χρονική απόσταση μικρότερη από 1, τότε μόνο ο τελευταίος θα καταλήξει να μας πληρώσει, για μια πολύ μεγάλη σειρά ο ανταγωνιστικός λόγος πάει στο άπειρο. Προφανώς σε ένα τέτοιο σενάριο ο \lt OTP \gt δεν συμπεριφερόταν έτσι.


\lt d. \gt
Αρχικά εξετάζω αν η πρόταση ισχύει όταν έχουμε δώσει το αυτοκίνητο στον πρώτο πελάτη. Τότε τα σύνολα $D_t$ και $S_t$ είναι κενά άρα $$(c-1) \cdot 0 \leq p_1 + 0$$
ισχύει.

Κάνω την υπόθεση ότι όταν το αυτοκίνητο το  έχει ο πελάτης $j$ τη χρονική στιγμή $t_j$ τότε ισχύει 
\begin{equation}
	(c-1) \cdot \sum_{i \in D_{t_j}} p_i \leq p_j + \sum_{i \in S_{t_j}}p_i
\end{equation}

Αν ο επόμενος πελάτης $j+1$ που θα του δώσουμε το αυτοκίνητο έρθει πριν το επιστρέψει ο πελάτης $j$ την χρονική στιγμή $t_{j+1}$ τότε ισχύει
\begin{equation}
p_{j+1} > c \cdot p_j
\end{equation}

Αντιστρέφω τα μέλη της $(2)$ και αφαιρώ $p_j$ από κάθε μέλος και παίρνω
$$c \cdot p_j - p_j < p_{j+1} - p_j \Leftrightarrow$$
\begin{equation}
(c - 1) \cdot p_j < p_{j+1} - p_j
\end{equation}

Προσθέτω την $(3)$ στη $(1)$ κατά μέλη και παίρνω 
$$(c-1) \cdot \sum_{i \in D_t} p_i + (c-1) \cdot p_j \leq p_j + \sum_{i \in S_t}p_i + p_{j+1} - p_j \Leftrightarrow$$
\begin{equation}
(c-1) \cdot ( \sum_{i \in D_t} p_i + p_j ) \leq p_{j+1} + \sum_{i \in S_t}p_i
\end{equation}

Επειδή η προσφορά του πελάτη $j$ διακόπηκε, τη χρονική στιγμή $t_{j+1}$ θα ανήκει στο σύνολο $D_{t_{j+1}}$ ενώ δεν ανήκει στο σύνολο $D_{t_j}$ δηλαδή $ \sum_{i \in D_{t_j}} p_i + p_j = \sum_{i \in D_{t_{j+1}} } p_i$ και στο σύνολο $S_t$ δεν προστέθηκε κανένα στοιχείο από την χρονική στιγμή $t_j$ στη $t_{j+1}$ άρα $ \sum_{i \in S_{t_j}} p_i = \sum_{i \in S_{t_{j+1}} } p_i$

Από την σχέση $(4)$ δηλαδή καταλήγω ότι 
\begin{equation}
	(c-1) \cdot \sum_{i \in D_{t_{j+1}}} p_i \leq p_{j+1} + \sum_{i \in S_{t_{j+1}}}p_i
\end{equation}

Αν ο επόμενος πελάτης $j+1$ έρθει αφού ο πελάτης επιστρέψει το αμάξι τότε το σύνολο $D_{t_j}$ έχει τα ίδια στοιχεία με το σύνολο $D_{t_{j+1}}$ άρα ισχύει $ \sum_{i \in D_{t_j}} p_i = \sum_{i \in D_{t_{j+1}} } p_i$. Αφού έχει ολοκληρώσει την ενοικίασή του ο πελάτης $j$ τότε η προσφορά του θα ανήκει στο σύνολο $S_{t_{j+1}}$ άρα ισχύει 
$$ (c-1) \cdot \sum_{i \in D_{t_j}} p_i \leq p_j + \sum_{i \in S_{t_j}} p_i \Leftrightarrow $$
$$ (c-1) \cdot \sum_{i \in D_{t_{j+1}}} p_i \leq \sum_{i \in S_{t_{j + 1}}} p_i  \Leftrightarrow $$
\begin{equation}
 (c-1) \cdot \sum_{i \in D_{t_{j+1}}} p_i \leq p_{j+1} + \sum_{i \in S_{t_{j + 1}}} p_i 
\end{equation}

Ισχύει για κάθε πελάτη.


\lt f. \gt Αν κάποιο $ j \in S^* \cap ( D_{\infty} \cup S ) $ τότε υπάρχει τουλάχιστον μια εικόνα του $j$ στο $D_{\infty} \cup S $, το $j$,  επειδή ισχύει $ c \cdot p_j \geq p_j$ και $t_j - 1 < t_j \leq t_j $.
Αν $ j \in S^* $ και $ j \notin D_{\infty} \cup S $ σημαίνει ότι υπάρχει κάποιος πελάτης  $k$ για τον οποίο ισχύει $t_j-1 < t_k \leq t_j $ και τέτοιος ώστε να ισχύει για την προσφορά του $ c \cdot p_k > p_j $ δηλαδή αρνηθήκαμε την προσφορά του $j$ επειδή η προσφορά του $k$ πληρούσε τα κριτήριά μας.
Άρα υπάρχει τουλάχιστον μια συνάρτηση $f:S^* \rightarrow D_{\infty} \cup S$. Για να αποδείξω ότι αυτή η συνάρτηση είναι $1-1$ θα υποθέσω ότι υπάρχουν $j \in D_{\infty} \cup S $ και $k,m \in S^* $ για τα οποία ισχύει $f(k)=f(m)=j$ και $t_k \leq t_m $. Τότε $t_m-1 < t_j \leq t_m \Leftrightarrow t_m-1 < t_k \leq t_m $ που σημαίνει ότι ο $m$ πελάτης ήρθε όταν το αυτοκίνητο το είχε ο $ k $. Τότε η υπόθεση μου οδηγεί σε άτοπο γιατί δεν θα μπορούσαν να ανήκουν και οι δύο στης ολοκληρωμένες προσφορές του $OPT$. Άρα κάθε $f:S^* \rightarrow D_{\infty} \cup S$ που ικανοποιεί τις σχέσεις της εκφώνησης είναι $ 1 - 1 $.

\lt g. \gt Στο ερώτημα \lt(f) \gt έδειξα ότι για κάθε $ j \in S^* $ υπάρχει μια αντιστοιχία με τουλάχιστον ένα $ f(j) \in D_{\infty} \cup S $ για τα οποία ισχύει $ p_j \leq  c \cdot p_{f(j)} $ και $ t_{f(j)} \leq t_j $, δηλαδή ο πελάτης $f{j}$ ήρθε πριν τον $j$. Επομένως ισχύει 
$$
\sum_{i \in S^{*}_t}p_j \leq c \cdot \sum_{i \in S^{*}_t } p_{f(i)} \leq c \cdot ( \sum_{i \in D_t } p_i + \sum_{i \in S_t } p_i)
$$
\begin{equation}
\sum_{i \in S^{*}_t}p_j  \leq c \cdot ( \sum_{i \in D_t } p_i + \sum_{i \in S_t } p_i)
\end{equation}
Επίσης για $j^*$ και $j$ που αναφέρεται το ερώτημα ισχύει 
\begin{equation}
p_{j^*} \leq c \cdot p_j
\end{equation}
είτε επειδή $j^* = j $, ή επειδή ο αλγόριθμος \lt CAR-SCHED \gt αρνήθηκε τη προσφορά του $j^*$ επειδή εξυπηρετεί τον πελάτη $j$ δηλαδή δεν ισχύει $ p_{j^*} > c \cdot p_j $.
Αν προσθέσω κατά μέλη τις ανισώσεις $(7)$ και $(8)$ παίρνω 
\begin{equation}
	p_{j^*} + \sum_{i \in S^{*}_t}p_j  \leq c \cdot ( p_j + \sum_{i \in D_t } p_i + \sum_{i \in S_t } p_i)
\end{equation}
που είναι το ζητούμενο.

\lt h. \gt 
$$ \Phi ( t ) = c^2 \cdot ( \sum_{i \in D_t } p_i + \sum_{i \in S_t } p_i + p_j ) - ( c - 1 ) \cdot ( \sum_{i \in S^{*}_t}p_j + p_{j^*} ) $$
$$ = c^2 \cdot ( \sum_{i \in D_t } p_i + \sum_{i \in S_t } p_i + p_j ) - c \cdot ( \sum_{i \in S^{*}_t}p_j + p_{j^*} ) + \sum_{i \in S^{*}_t}p_j + p_{j^*}  $$
$$ = c \cdot ( c  \cdot ( \sum_{i \in D_t } p_i + \sum_{i \in S_t } p_i + p_j ) - ( \sum_{i \in S^{*}_t}p_j + p_{j^*} ) ) + \sum_{i \in S^{*}_t}p_j + p_{j^*} $$
Μπορούμε να δούμε από το προηγούμενο ερώτημα ότι $c  \cdot ( \sum_{i \in D_t } p_i + \sum_{i \in S_t } p_i + p_j ) - ( \sum_{i \in S^{*}_t}p_j + p_{j^*} ) $ είναι θετική ή ίση με $0$ ποσότητα και $\sum_{i \in S^{*}_t}p_j + p_{j^*}$ είναι θετική ή ίση με $0$ επειδή είναι άθροισμα θετικών η μηδενικών όρων. Άρα $ \Phi (t) \geq 0 $.

\end{document}
